六月火 - 李碧華

六月火 - 李碧華

社會各界就林鄭庸劣政府助紂為虐，強推「送中條例」，網民發起白宮聯署，為港人法治、安全和自由促請美國關注，已逾十萬人參加。

而本港、海外大專院校、中、小學師生校友，以及各個團體組織發起聯署，已逾300之數，遍地開花，每日增加。

面對霸權，有用嗎？別理，只要認為是對的、公義的，能為下一代下幾代盡點力的，就去做吧。日前寫《「找到名字了，真好！」》，原來有讀者「找不到母校名字有點失落……」陌生的網友安慰他：「不停更新的，不用擔心。」也有人建議：「考慮自己發起吧。」化失落為積極。

今天是八九六四30周年悼念日，我們一代都有血腥屠城的回憶，當年天天來自電視報章及各方消息，影像歷歷在目，不敢忘記──但新一代年輕人，卻因真相被掩埋、通訊被封鎖、人民被禁聲、事實被歪曲，所以不清楚甚至不知道，為要還歷史和無辜死難者一個公道，世上總有堅持的人。

文革、六四、傘運、送中……其實都一樣，是冤假錯案，是人人頭上血滴子，是邪惡之手羅織罪名（萬能key是「洩露國家機密」、「尋釁滋事」……）對維權人士異見份子的整治，並「被忘記」。今年，不是六月雪的冤屈，不是六月血的淒厲，而是六月火，記得69見！

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
我的六四回憶 (林夕)

下一則
下一則
人血雞湯 (馮睎乾)